Создать maven-проект в IDEA;

Подключить зависимость org.apache.commons:commons-lang3:3.9;

Написать один класс (с main-методом)

Создайте пустую строку "";

Используя класс org.apache.commons.lang3.StringUtils (из подключенной библиотеки) проверьте данную строку на пустоту (empty);

Выведите результат в консоль

Соберите ваш проект, используя maven

Скомпилируйте под java 11;

Соберите в jar;

jar-файл можно запустить, без указания main-класса (сформируйте manifest);

Библиотека должна собраться внутрь jar-файла;

Домашнее задание оформить в виде репозитория в GitLab, оформите PR для проверки.